請網友幫手選，找可以變成平板又性價比高的notebook，預算7k

預算7k
CPU要i5以上
Ram要8Gb
硬碟要256以上
暫時選asus vivobook flip 14的
Tp410ur有1tb硬碟
Tp412fa性能足夠又好新
還是有性價比更好的變型notebook？
而要可變型的notebook是貪圖可以方便地把螢幕打直看網頁和工作有平板的方便又比平板多工
麻煩各位幫幫手

留名

7k咁多要求

這個要求太高？？？
8-9k才可以？

hp envy x360
ryzen 5完爆i5

Surface pro 7 +多隻外置ssd

得7k/8k又想買2in1就預咗好多見唔到地方係cut corner，asus vivobook flip 就係個mon 得60%srgb，差到你連娛樂用都覺得色差；個底係用膠做，按落去會flex；支筆唔支持感壓畫畫；最大問題係個接駁位都會明顯比較脆弱，耐用性成疑

所以點解高階XPS 2 in 1, HP Spectre x360要成過萬係有原因嘅

呢個價位買部普通嘅就已夠夠買Zenbook, Surface laptop, 甚至係xps了。一係就買surface pro，一係就直接攻頂

唔係嘅話我建議HP envy x360多D，起碼有>90%srgb mon，全鐵機身，ryzen 4000u 同 HP MPP 2.0 Tilt pen

易賞錢會員優惠價 $8999 (8GB+512GB+4700U)

ZenBook flip有85% srgb，又輕薄，喇叭有Harman Kardon，keyboard好手感過HP

HP好早就開始做同推廣2in1抗衡XPS了，無論pen technology同設計應該比Asus好。不過Zenbook 點都好過vivobook

其實仲有Samsung book flex，但$13,000

但HP啲機真係比較大份同重

apple 係難D既

樓主要2 in 1
仲有啲盲鳩ifan推macbook

laptop case-by-case 咁睇，一般2in1輕薄型係重少少約1.25-1.50kg，Envy x360 1.325kg 算okay的

正常traditional laptop就1.15-1.35kg嘅。其他得1kg個D例如Acer swift, LG gram唔會係convertible，而且好無實感，個mon好易隨枱面震

x360， 買過部，3個月都未夠就掉左買第二部 樓主買既自求多福

咩事咩快掉？？？

睇spec. HP Asus dell都冇乜大分別
自己睇吓外觀手感邊部啱

買返黎一星期都無就壞keyboard，打唔到數字，拎左去整，每次整完用一陣又壞返，重複到第3個月我就放棄左

估唔到大廠都可以咁差

驗眼啦，2合1呀
同埋macbook買pro係常識啦話，air個散熱簡直係弱智

人地叫2合1你推mba，我係屌鳩你盲撚+弱智呀， 係買都唔柒係air啦臭閪

驗眼啦柒頭 2in1 買你老母閪macbook咩

acer swift5?